<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sofwares on Olanto Fondation</title>
    <link>http://example.org/fr/sofware/</link>
    <description>Recent content in Sofwares on Olanto Fondation</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="http://example.org/fr/sofware/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>myCAT</title>
      <link>http://example.org/fr/sofware/mycat/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/fr/sofware/mycat/</guid>
      <description>&lt;p&gt;myCAT est un concordancier, c&amp;rsquo;est-à-dire un moteur de recherche qui, en plus d&amp;rsquo;afficher des documents pertinents, montre également leur traduction (s&amp;rsquo;ils ont déjà été traduits) et aligne automatiquement les versions en langue source et en langue cible sur les occurrences des termes recherchés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;myCAT comporte deux modules :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;un aligneur de textes (Text Aligner)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un détecteur de citations (Quote Detector)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;aligneur de textes affiche et aligne automatiquement les versions source et cible d&amp;rsquo;un document donné.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le détecteur de citations compare un document à traduire avec l&amp;rsquo;ensemble des documents déjà traduits auparavant pour détecter d&amp;rsquo;éventuels passages repris. Il affiche et aligne ensuite les versions source et cible de ce document de référence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce qui rend myCAT unique, c&amp;rsquo;est que sa fonction d&amp;rsquo;alignement automatique repose sur des cartes d&amp;rsquo;alignement qui sont construites avec &lt;a href=&#34;https://www.statmt.org/moses/&#34;&gt;Moses&lt;/a&gt;, un outil de traduction automatique statistique. myCAT peut être employé pour n&amp;rsquo;importe quelle combinaison de langues; si aucune carte d&amp;rsquo;alignement n&amp;rsquo;a été établie pour la paire de langues considérée, un algorithme d&amp;rsquo;alignement géométrique sera employé par défaut.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Démonstration en ligne&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Téléchargements  (journal)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Documentation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sources AGPL v3 @GitHub (link is external)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>myMT</title>
      <link>http://example.org/fr/sofware/mymt/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/fr/sofware/mymt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;myMT est un outil de traduction automatique basé sur le logiciel libre de traduction statistique &lt;a href=&#34;https://www.statmt.org/moses/&#34;&gt;Moses&lt;/a&gt;. Une démonstration est accessible ici (&lt;a href=&#34;http://srv2.olanto.org/WebTranslator/&#34;&gt;Demo&lt;/a&gt;) (la démonstration est basée sur le corpus Textes parallèles multilingues 2000-2009 des Nations Unies  anglais/français).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;myMT est composé de deux parties : les serveurs de traduction (back-end) et le serveur de gestion (front-end).  Sur les serveurs de traduction sont stockés les modèles de traduction et assurent la traduction. Le serveur de gestion assure le découpage en phrase des textes à traduire et gère les traductions en fonction des langues.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;myMT permet de construire des infrastructures complexe possédant de nombreux serveurs de traduction permettant de traduire simultanément plusieurs phrases à la fois et de gérer plusieurs couple de langues. La spécification de la configuration est faite dans un seul fichier XML. Le démarrage et la maintenance est automatisée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;myMT met à disposition une interface graphique accessible avec un navigateur qui permet à l’utilisateur de sélectionner les langues de la traduction, de sélectionner (ou télécharger) le texte à traduire. Le résultat de la traduction peut être retourné par email.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;myMT convertit les documents en texte pour la traduction. Il supporte aussi la traduction de document .docx en préservant la mise en page. Il est aussi possible de l’utiliser avec .sdlxliff.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le serveur de traduction peut aussi être utilisé pour construire de nouveaux modèles de traduction. myPREP peut être utilisé pour créer les corpus d’entrainement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;myMT peut être installé aussi bien sous Windows que sous GNU/Linux (Ubuntu); les liens correspondants sont proposés ci-dessous. Quant aux sources, elles sont identiques pour les deux versions.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Démonstration en ligne (link is external)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Téléchargements  (journal)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Documentation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sources AGPL v3 @GitHub (link is external)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>myPREP</title>
      <link>http://example.org/fr/sofware/myprep/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://example.org/fr/sofware/myprep/</guid>
      <description>&lt;p&gt;myPREP est un aligneur de textes, c’est-à-dire un outil qui permet d’aligner automatique deux à deux les documents dans un corpus multilingue. Le résultat de l’alignement est une mémoire de traduction au format TMX. L’alignement se fait au niveau phrase.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;myPREP permet aussi la production de corpus d’entraînement pour la traduction statistique (format Moses (link is external)). Ces corpus sont divisés en plusieurs parties permettant l’entraînement, le réglage et l’évaluation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;myPREP permet aussi l’alignement de corpus comparables. Le résultat de l’alignement est un ensemble de pair de phrases associés à un score, le nombre de termes alignés, la longueur des phrases. Ces paramètres permettent de filtrer les alignements.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;myPREP nécessite des corpus de documents segmentés au format texte UTF-8. Le convertisseur et le segmenteur de myCAT sont inclus dans l’installation de myPREP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;myPREP peut être installé aussi bien sous Windows que sous GNU/Linux (testé sous Ubuntu 12.04 LTS); les liens correspondants sont proposés ci-dessous. Quant aux sources, elles sont identiques pour les deux versions.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Téléchargements  (journal)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Documentation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sources AGPL v3 @GitHub (link is external)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
